［2014］泛民總動員：支持新移民居港一年享綜援，單程證家庭團聚是基本人權！

就終審法院就新移民綜援的居港年期規定的判決立場書
2013年12月17日終審法院裁決2004年政府將申領綜援的資格由居港1年收緊至居港7年的做法違憲（案件編號：FACV2/2013）。就上述的判決，我們的立場如下：

1. 社區組織協會蔡耀昌因參與綜援案，他本人及其家人的安全遭人威脅，在其個人社交網站內收到大量惡意留言和恐嚇，雖然蔡耀昌已報警，我們對這些恐嚇行為表示震驚和憤怒，並嚴厲譴責有關違法言論，要求警方徹查。

2. 我們尊重及認同法庭的判決，有關判決維護了人權作為香港的核心價值，使人享有免於飢寒的生存權。

3. 綜援制度所保障的是「基本生活」的維持，是一張安全網。綜援協助的對象，是生活困苦而經濟上無法自給自足的人士，綜援制度應該是基於需要，而不是申請人的居港年期。

4. 自1970年以來，公共援助一直是以居港一年作為界定在港長期居留，作為申請資格。至2004年，政府才把居港年期一年增加至七年，導致很多有需要的香港新移民家庭得不到援助。我們認同把申請綜援的資格恢復到2004年前的規定，只要是香港居民有實際需要，便可申請綜援。

5. 我們認為家庭團聚是國際基本人權，並支持維持以家庭團聚為目的的單程証配額。同時，我們要求特區政府應行使審批入境權，使審批制度能彰顯家庭團聚的原則。

6. 最後，我們希望判決不會加深社會對新移民的歧視。綜援的新移民領取者大多數為貧窮家庭的婦孺，幫助新移民能有助他們融入香港社會，在將來共同為香港貢獻。

聯署立法會議員：
何俊仁 李卓人 涂謹申 梁耀忠
劉慧卿 馮檢基 李國麟 湯家驊
何秀蘭 張國柱 梁家傑 胡志偉
莫乃光 陳家洛 梁繼昌 郭家麒
郭榮鏗 張超雄 單仲偕 黃碧雲
葉建源

冇法子啦

都要投泛民架啦，唔係嘅話比建制派贏仲得了嘅

新東補選投硬毛哥，下年再投岳少

被翻學聯「雨傘」期間支持新移民遊行舊帳 羅冠聰：不認為單程證是中共殖民工程

港大學學生會社會科學學會昨日（二日）舉辦立法會選舉香港島選區論壇，在「熱普城」候選人鄭錦滿追問下，香港眾志候選人羅冠聰承認不覺得單程證是中共的殖民工程。

鄭錦滿首先提到前年雨傘革命期間，羅冠聰還是學聯成員時，學聯參加了為新移民爭取權益的遊行，並點出熱普城提出五區公投全民制憲，就是要修改《基本法》，取回單程證審批權，因為知道中共殖民的工程越來越快，跟著就會做種票的工程，所以進行堵截。

羅冠聰先回應指，新移民問題是一個法律問題，要建基於法治精神去解決。鄭錦滿再追問羅冠聰，單程證的新移民是否中共的殖民工程，羅冠聰說，不覺